大紀元：中共濫用刷臉引反感 大陸民眾被變「透明人」

中共把刷臉監控遍布大陸各個角落、各個領域，越來越引發大陸民眾反感。有分析人士表示，中共人臉識別技術的應用正在把大陸民眾變成「透明人」。

新京智庫近日發佈的一項由一千五百多人參加的不記名民調顯示，87.46%受訪者反對商業區使用人臉識別技術；68.64%受訪者認為，進出居民區不應使用這種技術；43%受訪者不希望在醫院、學校以及辦公室使用這種技術。

民調結果還顯示，96.14%受訪者擔心個人信息會被洩露；51.4%受訪者表示，他們是被迫無奈使用人臉識別技術的。

民眾反感刷臉擔憂安全

《美國之音》2月12日引述武漢市林先生的話表示：「我每次出門到景區，就有那種機器出現——人臉識別機器。有無必要？對犯罪分子有很大作用，對於普通的公民的隱私方面有點不妥。」

上海市李先生說：「現在是公園也搞人臉識別，不讓隨便進去；使用人臉識別的商場，管理人員也不讓你進去。另外，科技網平台、互聯網金融，人臉識別技術被濫用會更加可怕，這是一個涉及金融安全的問題。」

李先生反對大陸這種人臉識別泛濫的現象，民眾到處刷臉，留下人臉信息，但並不能確保監控和管理這些信息的人是安全的。

《南方都市報》2020年9月發佈《人臉識別應用公眾調研報告（2020）》，其中提到目前大陸的至少10個刷臉場景——支付轉賬、開戶銷戶、實名登記、解鎖解密、換臉娛樂、政府辦事、交通安檢、門禁考勤、校園/在線教育和公共安全監管。

多數受訪者對刷臉的安全隱患表示擔憂，其中63.64%擔心「人臉信息洩露」，54.4%擔心「個人行蹤被持續記錄」、53.72%擔心「賬戶被盜刷，導致財產損失」。

中共人臉識別令民眾成為「透明人」

大陸人權活動認識胡佳對《美國之音》表示，「當你對自己的隱私權關注的話，你會發現，人臉識別技術已經在你沒有授權，沒有允許，沒有參與過任何探討的情況下，把你變成了一個‘透明人’。在這個國家，你會發現，老大哥隨時在看著你，他無所不知，無所不曉。」

他表示，人臉識別技術濫用與（中共）政府行為有密切關係。在深圳和瀋陽等地，闖紅燈的人一進入攝像頭區域，其圖像、姓名、身份證號碼等個人信息，會立即出現在街頭電子廣告牌上，這種「示眾」過程之快，甚至闖紅燈的人還沒有到達路對面就啓動並完成了。

胡佳說：「現在因為疫情的影響，中國去年一年緊急開發出了新產品。帶個口罩，帶個帽子，當局也馬上能夠知道你是誰，只要你露出眼睛來，眼部在人臉識別系統中的那個點就能判定，準確率據說85%以上，而且現在還不止有人臉識別技術，還有步態識別，就是你把自己包起來，走路姿勢都能被識別。」

中共的監控手段無處不在，攝像頭遍及各個角落。2020年7月22日英國網路服務安全公司Comparitech發佈一份報告顯示，大陸安裝的攝像頭數量是全球總數的一半，比如山西太原，平均每千人被高達119.57個閉路電視攝像機監視。

中共聲稱監控的目的是維護治安，但Comparitech借用全球數據庫Numbeo確定的「犯罪指數」，針對監控設備的數量與治安優良程度進行統計，結果顯示，監控設備的數量與治安幾乎沒有關係。

黑鏡觀察：別讓「安心出行」成習慣 寧願登記唔好用App

85% 準確率都唔係好高

。在深圳和瀋陽等地，闖紅燈的人一進入攝像頭區域，其圖像、姓名、身份證號碼等個人信息，會立即出現在街頭電子廣告牌上，這種「示眾」過程之快，甚至闖紅燈的人還沒有到達路對面就啓動並完成了。

但快到咁
而且會越來越準

只要你露出眼睛來，眼部在人臉識別系統中的那個點就能判定，準確率據說85%以上

只係講check 眼，戴住口罩已經有85%

仲要考慮人口咁撚多都做到咁準

有咁多人同佢train data一定越嚟越準

2020年7月22日英國網路服務安全公司Comparitech發佈一份報告顯示，大陸安裝的攝像頭數量是全球總數的一半，比如山西太原，平均每千人被高達119.57個閉路電視攝像機監視。

之前蕭山條片有講過
佔世界1/5 人口竟然有一半咁多鏡頭

中共：我好擔心你地安全，我又信唔過你地搞到其他人唔安全，所以要監控你地

應該會推埋落香港

人手登記一定有漏
新聞煲多幾次
就以堵塞漏洞為理由推人臉識別

冇得响公園偷情